(多圖遊記) 北歐聖誕極光

一切都係由北歐航空做promotion而起
聖誕期間飛，直航來回哥本哈根都係4000幾蚊，冇考慮太多就買咗飛
不過開始plan行程時先發現係個洗錢黑洞...

全程去咗2個星期左右，不過去嘅地方唔多，集中stay係3個城市

Copenhagen - 4晚
Tromsø - 4晚
Stockholm - 3晚
Malmö - 1晚，主要用嚟駁腳返Copenhagen

因為我唔係記錄得好仔細嘅人，所以啲交通、洗費之類未必會打得咁詳細，不過大家有啲咩問題的話，我記得的話都會盡量答

純文字討論？

留名等睇靚相

lm

Copenhagen

朝早到埗，去酒店放低行李，就先去車站食個早餐，順便plan下做啲咩，因為我直到出發前都只係book好咗最重要嘅住宿、交通同埋極光tour之類，行程每一日要去咩地方嗰啲，基本上係冇plan過

食完早餐就開始行程，決定先去阿馬林堡宮Amalienborg 附近行下。一離開車站就見到熟悉嘅品牌

坐巴士去到目的地附近，落車行冇幾耐就見到個dome好大嘅腓特列教堂

腓特列教堂嘅對面就係阿馬林堡宮，朝早都幾冷清

由阿馬林堡宮望返去腓特列教堂嘅角度都幾靚

後來睇返啲資料先知道原來阿馬林堡宮入面係有開放俾遊客參觀，當時我以為剩係可以去個戶外廣場

睇完阿馬林堡宮個廣場，我地就打算行去新港 Nyhavn，不過呢個時候開始大雨，又濕又凍又冇帶遮嘅情況下，只好去商場避雨

係商場hea咗一陣，等雨停咗就再出發，但因為怕唔知幾時又落大雨，我地冇行返去新港，而去咗另一個皇宮 - 克里斯蒂安堡宮 Christiansborg，今次就有入內參觀啦

Sorry 打得比較慢

留名支持

留名睇靚相

1月中都去Copenhagen同Malmö

一睇師兄個名就知又有靚相睇

留名參考，見唔見到極光？

啲照個tune唔錯
一個人去？

malmo = 中東垃圾地方

Tromsø
H&M 隔離有間賣女裝 有個女sales好靚
有波有屎忽有腳又有樣

enjoy呀巴打

Copenhagen玩落先發現都幾多地方睇，反而malmo就真係好細冇咩睇咁

臨離開tromso前嗰晚先睇到，好好彩

同女友去

留名學野睇相

眼眼其實睇唔睇到色

肉眼

繼續Copenhagen

參觀完Christiansborg，就順便睇埋隔離嘅Thorvaldsens Museum，一間開咗超過150年嘅美術館，展品主要以雕塑為主

雖然冇皇宮咁奢華，不過我比較鍾意呢啲簡單啲嘅風格

冇影相咁鮮豔，睇到係好淺嘅綠色
導遊出發時都有說明呢點，可能怕我地以相片好濃色嗰種作比較

好似話係瑞典接收最多難民嘅地方

不過我行咗陣又唔係見到太多中東北非人

行完Thorvaldsens Museum，就打算慢慢行返去酒店check in

途中經過National Museum，見離check in仲有啲時間，就決定睇埋呢個館先，但估唔到入面咁大，啲展品包含由古代到現代，睇咗3份2左右我地就放棄，行到腳軟

終於都去到酒店check in，因為行得太多路，我地hea到夜晚先外出搵食，但又keep住落雨，最後求其食burger king就算

推

Copenhagen Day 2

呢日會去離copenhagen市中心大約1個鐘火車嘅Frederiksborg Castle

不得不提張copenhagen card真係幾好用，除咗市中心嘅交通同景點，遠啲嘅週邊地區都一樣包埋，其實我冇特別計係咪慳咗錢，不過唔洗下下上車入場都要去俾錢買飛，真係方便唔少

jet lag嘅原因，我地好早就起咗身，太早去Frederiksborg Castle的話都未開門，所以我地先係copenhagen行下先，因為臨近聖誕，條街同鋪頭都好有節日氣氛

行到差不多時候，我地就搭車去Frederiksborg Castle，去到邊都係天陰，都幾冇癮

唔係想催你，但係想知第幾日先係睇極光？

唔好咁啦，我知我打得慢，俾住張相你睇先

明明入場時棟咗個牌話城堡個教堂是日關閉，但我地經過時又開放緊，見有其他人睇緊，我地都照跟住入

城堡其他部份就唔係話好特別，都係裝飾得好奢華加d藝術品咁

呢間房令我聯想到麻雀房

參觀完城堡嘅內部，就出去外面嘅花園行下
冬天再加上陰天，行呢啲地方真係覺得好蒼涼

最後沿住湖行返去車站返去copenhagen市中心

返到酒店休息咗陣，夜晚去咗tivoli gardens，應該係copenhagen其中一個最多人去嘅景點
我地特登揀夜晚去，因為覺得有燈飾下靚好多

樓主影相好靚

我去malmö係想去個disgusting food museum
Copenhagen 我都好期待

Copenhagen Day 3

之前係Netflix睇咗Abstract, 一輯講設計嘅紀錄片, 而認識咗Bjarke Ingels呢個丹麥建築師
呢日朝早我地專誠走去Ørestad區睇下佢一啲建築

Ørestad係一個新建社區, 位置係Copenhagen市中心同機場之間, 啲住宅區附近就係一大片草地俾居民放下狗做下運動, 咁寫意嘅居住環境, 我地呢啲港豬真係恨唔到

8 House

VM MOUNTAIN

睇相都見到又係天陰有雨嘅一日, 行咗一陣我地就頂唔順, 走入間超級市場到取下暖
一入去見到成牆薯片都幾壯觀

我都去咗disgusting food museum

出返市中心, 我地先去Rosenborg Castle參觀
連續幾日睇差唔多嘅嘢, 其實真係有DD宙美疲勞

比較特別係一間鏡房, 不過當然冇得同凡爾賽宮嘅hall of mirrors相比

啲展品都幾靚

好似天氣一直都麻麻地

頭一星期都冇見過太陽，好灰

LM

你啲相影得好靚
想做wallpaper

巴打想問你d相有冇tune過d色?
如果無既話,想問巴打你用緊邊部相機去影?
好撚靚

而家睇返第3日都行咗幾多地方，去完Rosenborg Castle，我地去埋附近嘅Botanical Garden同Geological Museum，不過個人覺得後者唔太值得特登俾錢入場睇

之後去埋Nyhavn附近行下同食嘢

因為日照時間短，4點左右已經夜晚咁，唔知係咪早天黑，個人特別易攰，我地又決定先返酒店攤抖下

多謝

全部都有執過
帶咗a7r3去

樓主開post例牌要答左咩機咩鏡點調色先

靚相遊記留名

稍作休息後，我地繼續出去搵嘢睇，呢次去copenhagen同stockholm，發現都幾多博物館、美術館1星期會有1日開到夜d，大家plan行程時可以留意下，我地當晚就去咗Glyptotek

今次旅行去咗咁多館，我最鍾意嘅就係Glyptotek。一來佢本身個建築已經好靚，同埋入面啲展品真係好豐富，由古代嘅木乃伊、雕像到近代嘅印象派畫都有，場內又有好多人對住雕像畫掃描，成個館嘅氣氛好好

巴打張張相都好symmetric

見到對稱嘅嘢就好想影低

NIKON撚留名

巴打係每影一張相都會構圖定係影好多再後期揀相裁相既人
小弟學緊影相, 每次都影好多, 但構圖真係十張唔知有無一張滿意

d相好靚

我今次影咗1000張左右，除返每日都冇100張，應該唔算係瘋狂按快門嘅人卦

構圖始終係最重要，不過後製真係幫到好多，好似我鍾意d相對稱，四四正正咁，但我影嗰時通常都唔太執著要影到絕對對稱，因為我知道只要唔係影到歪得太離譜，後製時都可以簡單整返正佢

當你影多咗、執多咗相，自然就會識影嗰時預留空間做後製

樓主d相好靚 好鍾意個tone
留個名繼續睇

正唔正

Day 4 終於離開copenhagen，去位於billund市嘅lego house

由copenhagen出發，要坐火車再轉巴士先去到billund，單程要2個幾鐘，係有少少遠，同埋火車飛都唔平，不過女友同我都鍾意lego，所以去丹麥冇理由唔去lego house，順帶一提，lego house都係由之前提到嗰個建築師Bjarke Ingels設計

真係去到邊都避唔開陰天同落雨

入到大堂已經有唔少模型

入到要買飛入場嘅區域就有更多大型模型

成個館用紅黃藍綠劃分成唔同區，各有唔同主題，不過共通嘅係唔同區都有大量bricks俾你落手去砌，互動成份好高，仲有埋app俾你紀錄你當日做過嘅事，其中有一區係history collections，係到搵返唔少細細個玩過嘅lego模型

玩咗大半日就返返去copenhagen，食埋晚飯就返酒店執下行李，準備第2日轉場去挪威嘅Tromsø

正呀，有得試食surstromming，食完令我打消咗要買罐返香港嘅念頭

仲見到某位巴打嘅留言

好期待去呢個museum

留名等睇挪威

Push
巴打堆相咁靚但人流竟然咁少

樓主影相好靚 可否教我

極光用肉眼睇同相機影出來係咪幾唔同

多謝捧場

邊有資格教, 不過可以交流下

係, 肉眼睇冇咁清楚, 有時D極光太微弱時, 可能要透過相機先睇到
我地個導遊都會用相機幫作去搵極光

好怕遲下去微光都見唔到會傷心

睇你d相好懷念三個月前去嗰陣
巴打喺丹麥剩係去咗一個城堡？同埋想問下你喺邊到睇極光

lego house好正, 好想去

巴打d 圖好 balance 望落好舒服

留名
巴打影相好靚 用咩鏡？
見到好多好wide影哂成個景睇到好爽

去咗Christiansborg, Rosenborg同Frederiksborg
皇宮係咪唔當城堡?

可惜冬天Legoland唔開, 唔係去埋的話就完滿

sony 1635gm, 今次9成時間都係用佢

真係好睇彩數
Tromso 嘅當地人都話我地唔好彩, 我地未到埗前嗰幾晚都天朗氣清, 晚晚D團都睇到極光, 但我地到埗嗰晚就開始天陰, 之後仲日日都落大雪

我兩次睇到嘅都係喺芬蘭嗰邊

有冇去呢個，好似係王子復仇記嗰個

我自己有買開LEGO, 都好想去下, 睇D相好似好正

Tromso雖然冇Copenhagen同Stockholm咁多嘢睇, 不過反而係今個旅行我最鍾意嘅地方. 除咗因為睇到極光, 最主要係我覺得呢到嘅人好好, 我跌咗部iphone, d人執返俾我, 搭的士唔小心俾多左50蚊司機, 佢又好好心俾返我, 再加埋聖誕氣氛, 成程感覺都好sweet

係Tromso留咗4晚, 我地join咗一個馴鹿團, 同2晚極光團, 其餘係city嘅時間都係hea住咁係民宿到過, 頂多係有時會出去city centre到行下

馴鹿團係去參觀當地原住民嘅馴鹿場, 可以餵下鹿, 坐下鹿車, 又有原住民講下一啲佢地嘅故事同文化咁, 仲有餐鹿肉食...

同一日嘅夜晚我地join咗極光團, 雖然導遊好努力咁一路揸車去入埋芬蘭邊境去搵冇咁多雲嘅地方, 不過D雲同我地有仇咁, 我地去到邊佢都跟住嚟, 最終我地係連星星都睇唔到

Kronborg? 2揀1之下我揀咗去Frederiksborg

留明學野

手機影？d相好好j

相機

留名
張張相都好靚

其實樓主你去北歐主要係諗住睇極光定係去開順便睇埋？
如果想睇極光其實加拿大易睇好多...

最初係見到SAS做promotion所以心動想去北歐, 因為未去過
買咗機票後先開始plan行程

唔知點解一直對北美冇咩興趣

我之前一直想去Norway/Finland睇北極光，但係最後揀咗Canada
你可以skip咗D大城市，去Montreal/Quebec City嗰D其實幾正

始終冇得比較，北歐可以去多幾個國家

其實真係要睇下你目的係想去多幾個地方，定係主要去睇北極光...
如果主要係睇極光，我會recommend加拿大一個叫Yellowknife嘅小鎮

第一晚極光TOUR攪到12點幾先完, 導遊車返我地去Tromso都差不多零晨3點, 好彩第2日我地冇安排咩特別節目, 一直訓到中午先起身, 起身就出去行下, 首先就去Tromso個地標Arctic Cathedral睇下

我地民宿係city centre附近, 要去Arctic Cathedral就要過條Tromso Bridge去對面岸, 搭巴士的話應該3分鐘就過到去, 不過我地反正冇嘢做就選擇行過橋, 而且係橋上既景觀都唔錯

唔知因為密雲定係日照時間真係咁短, 下晝1點左右已經平時傍晚咁, 好處係日頭都影到夜景

當日係平安夜, 教堂有D活動攪緊, 我地要等到活動完先入到去參觀, 純白嘅教堂同雪地好襯

本來我地打算搭纜車上山睇Tromso全景, 不過當日天氣太唔穩定, 用幾百蚊上到山可能咩都睇唔到又凍死, 所以最後都冇上到去

其實Tromso睇極光都好出名, 成功率都高
係我唔好彩, 去到邊都天氣唔好

樓主影相好靚，攞景好平衡睇得好舒服

呢個真係講運，又要冇雲，滿月又睇得唔清楚...
我嗰陣就係咁啱滿月

影得冇樓主嗰D咁靚，不喜勿插

嘩正WOR
係咪肉眼睇到會郁?

係呀，不過當然冇咁綠，比較似奶白色

我睇到嗰D好微弱, 大部份時間都係靜止, 係有幾分鐘稍為強返D時有郁郁下

我睇咗兩晚，兩晚都好勁（我自己認為 ），但係個月亮真係太過光......

去完Arctic Cathedral, 我地過返橋去city centre, 行行下見到個位影相幾靚

我當時自己呃自己右上角嗰PAT光係極光

另一座有D特色嘅建築物, 好似係圖書館

Tromso個city centre好細, hea行的話半日咩都睇曬, 大家如果唔想好似我玩得咁hea, 日頭可以搵d local tour出下海, 行下山親親大自然

去咗挪威exchange一個sem 睇到3次
3次都用相機影但係未識影搞到柒哂
呢啲就係我喺Lofoten影嘅相

唉 真係好想再睇 好想見到紫色極光

我想睇到粉紅色

準備去 Tromsø
留名

d建築物真係幾正
上年我都爭扎去英國定北歐
最後去左英國

預祝你睇到極光
自駕定會join 極光團？

英國應該都好好影喎

樓主 同你同期喺哥本哈根同挪威
我由瑞典黎住過Stockholm四個月
平時同你一樣又係鐘意影相執靚相
可以交流下
玩得開心啲

請問用乜鏡頭？

你長住就爽啦
可惜我已經回歸現實

Sony 1635gm, 55.8

影鹿好正

餵佢地都幾好玩，不過成日俾佢地d角頂到

係Tromso最後一晚join咗另一個極光團，嗰朝起身見個天都仲係密雲，個心都沉咗沉，不過下午開始d雲有散嘅跡象，又稍微有返d希望

下午6點準時係city centre出發，坐咗個幾鐘車終於有好消息，導遊見到個天有微弱極光

D相執完出嚟都係咁淺綠色，可以想像現場肉眼睇其實更加唔明顯，過咗十幾分鐘，團極光仲冇埋，我地就返上車繼續去搵極光，一直向內陸前進，最後導遊終於係芬蘭邊境附近搵到個好位置，我地就係嗰到settle食嘢

雖然當晚極光唔算強烈，不過親睇見到真係好興奮，總算完成一樣心願

兩日極光團

用咩機影?
咁正...

我都曬少少命先

A7R3

對比下，我嗰啲只係微光

我呢兩日，嗰app指數都係得2/3，不過一爆就好勁，特別係第二日，睇咗成個鐘都未完，捱凍都係抵

係邊到睇？

一日喺Levi,一日喺Star arctic hotel嗰到，呢間hotel真係好靚

好睇
成個trip連駛費幾錢

啱啱搵番D片

我冇特登計，應該每人3-4萬左右

兩晚都咁好天

可惜full moon
唔係應該可以見到milky way同顏色變化

無乜影到d滿意既相
睇你d相覺得北歐開心好多

Stockholm

離開極光城市tromso，又去返d大城市

去到stockholm車站見到港鐵logo，先知stockholm地鐵係由港鐵附屬公司run

今次酒店房個view唔錯，對住stockholm city hall，最重要係終於見到陽光

雖然前段天氣唔好有d 灰灰地，不過overall真係玩得幾爽

Tromso個鹿團好無玩？坐佢啲鹿車係咪好無聊 睇其他人啲tour片啲鹿車同雪橇車唔同慢慢行 join 30分鐘坐鹿鹿車會唔會好哂時間？

同埋個鹿肉餐難唔難接受

本身我都唔係太好呢d親親動物體驗，去奈良2次都冇餵過d鹿，不過冰天雪地地近距離接觸咁多馴鹿，又臨近聖誕，其實幾好feel

鹿車有分30同15分鐘，我地揀咗15分鐘，當係一種體驗都幾好玩，坐坐下睇下景咁好快就完。怕凍或者想多d時間餵鹿撚鹿的話，揀15分鐘我覺得就perfect

鹿肉ok，冇特別羶味或咩奇怪味道，話係牛肉我都信。不過餵完鹿同坐鹿車，之後就食佢地，感覺有d怪

玩完即食
真係食唔落

本身天寒地凍有碗熱嘢食都幾爽，但俾同檯個加拿大妹講一講，就覺得怪怪地

係stockholm幾日嘅天氣都唔錯
不過地面好多融雪結冰，好滑好易仆街

第一站去咗vasa museum

去之前其實唔明點解咁多人推介去睇一架沉船，不過現場見到一架咁大咁完整嘅古船係你面前，係幾震撼

睇到咁上下就有幾團香港、大陸/台灣嘅旅行團嚟參觀，人多就開始嘈同亂，我地就撤退lu

vasa musem隔離係介紹瑞典/北歐古今文化歷史嘅nordic museum，不過我地冇入到去

唔會呀，實際上都唔係太多情況係一定要同人溝通，大部份車飛、遊客pass之類都可以預先上網買定，或者去到用手機app即買即用，我比較多預到嘅情況係去餐廳cafe時，d店員見你遊客會問下你邊到嚟、會去邊到玩之類

丫，同埋今次入境丹麥時，個關員比較多嘢問

跳過nordic museum唔去，我地直接去Prince Eugen’s Waldemarsudde (尤金王子美術館)，美術館原本係尤金王子嘅住所，佢死後捐出嚟俾瑞典政府，加以改建就變成而家呢個美術館

比起佢入面展出嘅畫同相，王子起居室嘅裝設仲吸引我，真係好鬼靚

另外戶外庭院部份都擺設咗唔少雕塑，包括rodin嘅the thinker

巴打你影啲相好靚 有冇教學

冇問題啦，都係去d 旅客中心俾錢買嘅啫
不過你嫌麻煩反而應該上網訂定，print張voucher到時show俾職員睇就攪掂

留意水平，如果冇信心處理複雜構圖，張相就簡潔d，唔好太貪心影埋太多其他立雜嘢

Prince Eugen’s Waldemarsudde d擺設，d佈局都好對稱

最鍾意佢放好多花同植物做佈置

日頭去完vasa museum同Prince Eugen’s Waldemarsudde，我地又係返酒店抖下先繼續夜晚行程，當晚開得夜嘅館有Nationalmuseum，我地嘅目標係睇Rembrandt真跡，所以好快咁行左陣就離開

之後我地走咗去fotografiska，一間主打攝影藝術嘅美術館，但我覺得就算冇影開相嘅人，都值得去睇下

Stockholm好似大部份地鐵站都有d特色設計，因為地鐵開到好夜，我地原本諗住可以去完d景點，夜晚至搵幾個地鐵去睇下，不過連續幾日行景點都行到好攰，最後都係冇實行到呢個參觀地鐵站之旅

fotografiska係我stockholm入面覺得最高質既museum
有冇去食meatball for the people? 佢lunch set好抵屌

你提起我先醒起冇係瑞典食過肉丸tim

睇你影D建築物覺得好正
但老老實實你覺得夏天去呢D地方會唔會柒
我見D人去北歐一定要落雪冬天去

上個月都去左加拿大睇

其實如果唔係去睇極光, 夏天去應該爽好多
日照時間長又唔熱

黃刀鎮? 睇唔睇到?

係咪唔應該食IKEA

話時話我係瑞典嗰幾日好似冇見過IKEA, 可能剩係開係遠離少少市中心嘅地方?

H&M就通街都係

我聽去左既朋友講話個味同香港一樣 如果第日去唔知食邊間好

上面有巴打推介間meatballs for the people, 你可以研究下

嚟到stockholm嘅最後1日, 我地朝早去咗city hall

開頭以為city hall係D好古老建築, 但原來只係起咗100年左右

如果想入city hall內部參觀的話, 係必須join佢地嘅guided tour. 大家會買stockholm card的話, 要留意係唔包guided tour嘅費用

外圍就免費參觀嘅, 係stockholm日日都好天, 同係copenhagen時完全相反

ikea市中心有shuttle去或者自己坐去都ok
佢係一大座 有幾層
味真係一模一樣 因為都係急凍解凍

H&M city centre好撚跨張 一個路口 四角都係H&M

佢有個early bird lunch平好多
佢咖啡同餅係任攞
同堆如果唔食佢既set 佢既肉丸有好多唔同類既肉做既肉丸
不過gravy, mashed potato就唔差得去邊

gamla stan果邊食飯貴到仆街

最尾果幾張好靚
不過佢冬天2點就天黑 冬天要影靚相要好好把握時間

係舊城區間意大利餐廳食lunch用咗700幾sek, 1枝500ml嘅sparkling water都70幾sek支...

去過gamla stan cafe, 一杯咖啡同一個cinnamon bun食左我80幾蚊港紙

我住係central station隔離嘅Radisson Blu Waterfront Hotel Stockholm, 一晚$1400左右, 不過我係揀咗個景好少少嘅房所以貴少少, 行去舊城區皇宮大概15分鐘

樓主去北歐一個人洗幾錢
想大概參詳下

黎緊諗住去歐洲 諗緊意大利+克羅+斯洛 定 丹麥/瑞典/芬蘭 樓主有冇咩suggestion

3 - 4萬啦

你1st option入面我剩係去過意大利, 所以唔係好比較到
不過今次去完北歐, 對呢個地方感覺幾好, D人普遍友善, 想睇景又得, 歷史藝術建築一樣大把, 係消費高D

見你3-4萬 我都係去返意大利算 得20k budget

其實平有平玩, 我join 2個極光, 加1個撚鹿tour, 呢到加埋都差不多5k, 如果你唔參加呢d活動已經平唔少

仲有少少post埋唔好爛尾先
Cont. - Stockholm

我地去完city hall就去行去舊城區, 雖然我地買咗pass包埋各項交通工具嘅費用, 不過係stockholm時我地好多時都選擇行路, 好天氣係其中一個原因

由city hall行15分鐘左右就到皇宮, 因為係熱門景點, 內外都好多遊客

入面又係一貫嘅金碧輝煌, 睇咁多乜乜堡物物宮真係有D厭

反而覺得個throne hall睇落冇咁浮誇, 順眼D

睇完皇宮, 食埋個Lunch, 3點幾個天已經黃昏咁

當晚我地去咗nobel musem

20k玩意大利+克羅+斯洛有機會包晒 特別後面兩個物價幾低下
去丹麥/瑞典/芬蘭的話 你去首都都係1-3日就玩晒 所以要去好多不同地方 咁即係要好多交通費 香港而家去北歐機票唔貴 果邊住hostel都正常價 但洗費唔平 除非餐餐自己煮 如果唔係晚餐預最少每餐一百

巴打 你張來回機票幾錢?

5000左右

好高消費北歐

去完丹麥再去挪威，之後到瑞典時覺得瑞典d物價都算合理，我大部份手信都係瑞典買

Malmo

我地朝早離開stockholm，搭火車落南部嘅malmo，車程差不多5個鐘，去到malmo已經下晝，我地會嚟malmo嘅主要原因係用嚟做駁腳點，方便第2日去copenhagen搭飛機走人，由malmo去copenhagen機場只要30分鐘左右

係火車站附近見到呢個non-violence雕塑，睇返wiki先知係其中一個original版本

經過stockholm幾日好天，到達malmo時又變返陰天，天氣預測仲話會有雨tim，唯有去d室內地方

我地去咗disgusting food museum

顧名思義，係專介紹核突食物嘅地方

d鬼佬真係唔識食，雪花皮蛋都話核突

當然唔少得最出名嘅臭魚罐頭
現場有得試食，我覺得同臭豆腐相反，食入口陣味比聞係更臭，最慘係陣味會留係個口一段時間

巴打你去過果三個地方？如果係介唔介意留tg問d野 廢是騎劫左個post

我諗20k北歐都係唔洗諗 本身諗住玩三個首都加塔林 total 10日 但咁樣又好似好on9咁 邊有人去北歐玩首都

好正 嗰時去北歐每個國家得2/3日，其實好唔夠，好想再去多次

其實好矛盾
好似冰島咁其實我呢D想夏天去, 但咁遠去到唔睇極光又好似好浪費
當然最理想係唔同季節去幾次啦

我都開始睇下d冰島夏天旅行資料，不過唔知幾時先儲夠彈藥去

雪糕巴打
你快啲去我地就有靚相睇
9月囉 開始有極光 又有機會捉到夏天的尾巴

巴打,用咩相機咩鏡? 堅Sharp

9月其實都係我心目中理想既時間
上年9月其實去左英國, 本身PLAN時係想英國+冰島
但後來無人揸車再加上日子太短, 變左純英國

睇樓主D相已經夠靚啦, 我個時就算吧

其實跨區車費同住宿點，應該會去sweden exchange

Last Day

最後一日嘅行程, 上午食完早餐襯未夠鐘check out, 我地出去舊城區行個圈

物價嚟講, 我覺得瑞典比丹麥同挪威平

我預1個月5000-6000 hkd生活費，間唔中去其他地區玩，自己識煮野。 夠唔夠做

咁要睇下有冇係瑞典生活嘅巴打答到你
始終去旅行唔同長住

上面覆到亂晒tim

Last Day

最後一日嘅行程, 上午食完早餐襯未夠鐘check out, 我地出去舊城區行個圈

途中見到呢棟Turning Torso, 都算係malmo嘅一大地標

但其實主要係想搵呢間老鼠屋

行完返酒店check out

原本諗住當日會係malmo到hea遊到傍晚, 再去copenhagen機場走人, 不過朝早行咗陣, 覺得malmo都冇咩好睇, 就決定早d去機場check in行李, 再出copenhagen市區到行下

除咗因為malmo冇咩睇, 另外一個想去返copenhagen行嘅原因係當日好好天, 我想睇下好天下嘅copenhagen係點

先去咗冇去過嘅round tower, 不過好多人排隊入場, 我地時間不多就冇排lu

唔知好天定因為星期日, d人出晒嚟咁, 條街好多人

之後都係去返之前去過地方, 好天下睇真係靚D

睇埋個靚黃昏先離開, 今次旅行都算得上幾完滿

11月頭去左tromsø連續3日都見到極光

靚到
可唔可以唔好咁過份

駛唔駛後製定直出jpeg?

有用Lightroom阿

係咪自駕?
我開頭都有諗過, 不過真係冇信心夜晚係雪地揸車

係自駕 不過11月個陣都唔係雪地 有1晚經芬蘭入瑞典係冰地 之前有渣過雪地都叫有d經驗所以冇咩驚

鬼佬唔識欣賞皮蛋
但臭魚真係

巴打 想請教吓 影極光係咪落腳架開最大光圈長曝30秒? 其實有無話幾多秒最好

睇番北極光嘅強弱 最大光圈啦係當然 我好多都用左15-20秒去曝 iso1250-3200 都有

樓豬下次去邊到旅行

每年都睇到你四次咁上下既旅行相好正

想去日本，好耐冇睇過櫻花

D相幾靚wor, 用咩相機影?
有冇汁相?

thanks 黑夜始終都係ff強項 為咗極光值唔值得買ff呢

未睇哂留名
雖然哥本哈根見唔到太陽
但陰陰沉沉個感覺好淒美
不過去旅行當然唔想咁樣

咁我覺得係值嘅 始終極光依d野咁難忘 當然想用好嘅器材去記錄低 留為記念 一生人都唔知睇到幾多次極光

影相好靚 用咩影？

陰天都還好，落雨就真係好掃興

機？Sony a7r3
鏡？1635gm, 55.8
執相？有，用LR

研究下夏天去有咩玩先
極光就算, 為左個極光好似少好多野玩

2樣嘢嚟, 唔可以咁比
所以我支持你冬夏各去一次

留名待丁

太多地方想去又未去過啦

d 色點tune ?

你又講得好啱 咁我睇吓近排邊部ff抵屌啲先

Lm

巴打係咪出入都係同一個地方
咁樣行程點安排好 係咪要轉好多程飛機

去同返都係Copenhagen

先玩Copenhagen，之後飛機北上Tromso，跟住飛機落Stockholm，最後火車去Malmo/ Copenhagen走人

見到11月 飛北歐唔洗3千蚊 想狗衝

買咗先啦
我當時都係有理冇理買咗機票先，之後先慢慢plan行程

邊到睇？ 我睇極都係5千中

漢莎航空

好似要唔知邊到轉機

係呀 唔係直航黎